「含劇透」真心覺得復仇者聯盟4 係一套敗筆

咁首先利申，我自己其實就唔算係一個 Marvel 既忠粉，但係大部份既戲都有睇過。入場前都好大期待，不過完咗就覺得好失望同遺憾。

首先，係前半段，電影過多篇幅用來講番前一集既影響，由演悲傷到開始行動拖得太耐。係一開始來講，都仲可以靠演員既演技塔救，但係慢慢開始真係頂唔順。

到之後既時間旅行就更加失望。無錯，睇得出電影將大部份既 marvel 戲既橋段攞番出來，但係問題就係節奏過慢，令到故事散疏。而且劇情可以話係估計得到哂咁濟，例如 BW 個段，令到感動位變得生硬，完全進入唔到個情緒。加上笑位過多且俗套，令到第三集建立既緊湊感一朝收皮。

到到大戰個部份，諗著等咗咁耐終於要有啲起雞皮位出現，最後亦都係只得 ca 攞起個槌同 avenger assemble 有少少感動。相反，其餘角色打鬥毫無特色，好似真係大戰咁湊人手就算，最後對 IM 既犧牲更加可以話係無留下任何空間去蘊釀觀眾情緒，感覺為死而死。

講咗咁多，可以總結一下 Avenger 4 既問題:
1.前半段流水式敘事，過份冗長，劇情推展

2.故事基調轉變過快，不一，e.g. 由悲傷轉到過多搞笑氣氛

3.過份注重將電影和之前既系例電影做連結，雖然有嘗試穿插驚喜，但效果不大

4.故事內容，戰鬥欠缺特色，僅將人物放置進行大亂鬥

5.收結倉促，毫無新意

咁講到呢到，應該好多忠粉已經唔想聽，或者會話咁叻你來怕呀，咁所以我就係到做少少建議啦。

1.縮短前期既舖排，將打鬥延長
例如 IM 返到來地球，鬧 ca 之前唔聽佢講，大家係 avenger 而唔係 prevenger 個部份係相當唔錯。配合到第三集既基調之餘，係啲確能夠令人感受到角色之間既衝突同悔恨，我認為可以保留。相反，五年後既影響(包括 therapy session, hulk 同 鷹眼個啲真係可以輕輕講下就算。(個人睇到鷹眼同日本佬講野真係覺得好尷尬 )

2.將三巨頭同 thanos 既打鬥場面拉長並深化
IM 同 thanos 一開始打，打唔夠幾下就俾人收咗皮，我覺得起碼都好似第三集咁增加招式既運用先俾人收皮會好啲。到 Thor 被 thanos 收皮， ca 攞起槌既部份唔 cut, 但係就將 Thor 係到馬後跑話一早知呢得個到整走。可以令呢個畫面更型(就好似 Avenger 3 , Thor bring me thanos 個幕咁),去走破壞氣氛既笑位。

3.增加角色單對單對決
Avenger 1,2,3 裏面促使出最大既分野在於英雄們分散戰鬥再集合既運用，即係咩意思呢? Avenger 3 既打鬥唔會有好多無助推動劇情既大混戰，但就會有好多小型既戰鬥。即使係多人戰鬥，都會配合角色特性去分，儘量將英雄既強弱項，風格展現。所以可以係 assemble 後， e.g. dr strange 打番上集俾打爆既章魚哥， hulk 打番大集佬咁去貫徹番 avenger 既 revenge。

當然，細緻既建議就唔係度多比，之所以會開呢個 post , 只係因為我作為追咗 10 年既觀眾來講，真係唔太滿意呢部水準之下既作品作為我鐘意既英雄們結尾。睇緊既時候，我不斷問自己會唔會係俾人整估，到唔想自己呃自己，嘗試期待下一幕既時候，又往往失望多次。我唔知有無人同我一樣，好唔想咁樣收尾，一諗起就唔太高興。

不喜勿插

收皮啦

來了，他們來了

不喜又唔插得

留名睇樓主畀人屌

同意，我睇超級英雄片就係為左睇爆谷戰鬥姐，點知得最尾15分鐘先有大場面睇
相反IW真係正好多，由頭打到尾，節奏恰到好處，劇情又完整
IW > EG

照你意思應該係覺得今集打鬥位唔夠多 不過我覺得始終今集有主角會走 所以marvel都想鋪排多啲感情線比觀眾有個深印象 同埋最後個感動位 話晒之後佢地都唔會再出 如果真係要打 不如睇返之前十幾集仲好

講得幾好大部份都同意

同第3套差得太遠 勁失望

贊同樓主

我睇英雄片都係唸著入去睇你動作特技 打打殺殺姐

點知你俾我睇埋哂d垃圾文戲 我真係屌你老母

太多人 家有喜事2019咁

認同
今日無咁多配合角色特性嘅打鬥
變左每人都走去單挑Thanos，例如wanda,thor,im,ca,cm等等全部單挑多
Wanda控緊thanos嗰時又唔炸佢又唔電佢個個食花生

絕對認同
不過你預咗俾班無腦marvel撚咬

我覺得講中晒喎
ironman同antman點返嚟 比人估咗咁耐
點知兒戲到
之後分三隊返以前攞石 成個feel散得好誇張
不過最後大戰全員出嚟嗰幕加好多分
即刻諗起魔戒召到死靈軍團嗰幕
同埋結局美隊都過急 搞到第一感覺係做乜鳩
可能得三個鐘搞到個節奏怪怪地

仲有hulk真係好失敗
智慧融合完 成套戲淨係負責撳掣 啪手指同掟櫈

thor 同sw應該係第一次見？
不過你啱，真係電下佢都好
咁好機會定住咗都冇追擊

(個人睇到鷹眼同日本佬講野真係覺得好尷尬 )
呢個真係呢,鷹眼想玩刀姐唔駛特登整呢段出黎
反而搞到佢無哂個人特色

真,唔值咁高分同票房,只係fans對avengers既支持

endgame啲打鬥真係唔合乎預期地令人失望

唔記得了，打奧創無見過？

樓主RIP

上集變粉果d都係為出黎而出黎,唯一有印象d係得蜘蛛仔

我自己嘅睇法啦

其實最後一集 嗰氣氛 節奏 表達嘅變調應該先係神粹

一嚟 第三集其實係講一班 superhero 最後都失敗咗

而第四集照返個 flow 係應該大家強調失敗後要付出代價

而唔係好似一般英雄片咁最後勝利 happy ending

勾劃返呢一個情緒其實應該係重點

二嚟 舖路俾幾個主要角色嘅引退 / 離開

用章節去填補返佢地嘅遺憾係一個好好嘅做法

完滿咗佢地嘅告別

當然打交都係重要同吸引嘅

但係 d 場景應該要體現多 d 各英雄喺上次失敗之後嘅得着

而唔係又玩大堆頭鳩打

但係我都同意套戲喺表達呢 d 轉折唔係做得好理想

感情位同視覺刺激都唔係好出色 無論係音樂 對白 動作場面等

到喉唔到肺 兩種氣氛都唔係太出到

好似搖擺不定 驚是但一邊太重觀眾要接唔到咁

可以做得更好